【蕭源被捕】 600考生因「貼士」遭DQ

中文科補習天王蕭源（原名蕭志勇）連同其妻及兩名任教師的大學同學，疑透過手機傳送及接收中學文憑考試保密試題，遭廉政公署案落起訴三項「不誠實意圖而取用電腦罪名」。事件再次引起外界關注考評局和補習界之間的「恩怨」。

過往兩者亦因為試題問題，鬧過不少爭議，蕭源貼中「檸檬茶」一題固然是其一。另一宗更為轟動的，就要數廿多年前，城大前助理教授何添因為同時任職於考評局及現代教育，涉向學生提供「貼士」，最後被前特首董建華親自釘牌一事。

市面上，不少補習導師都會以「熟悉公開考試運作」、「貼題準」等等作為招徠，而1996年，便曾有補習老師「貼中」試題，引發掀然大波。時任城大助理教授何添，在任職考試局中文科科目委員會成員的同時，亦在現代教育任兼職導師，該年他在高考中國語文及文化科的實用文寫作一卷，涉向近600名學生提供「貼士」範文，供他們背誦應考，最後該批學生得到U級「不予評級」成績。

事件引起掀然大波，廉署調查之下，再發現何添由1995年1月至1996年8月，合共從現代教育賺取近180萬元收入，但未向城大申報，另有多項其他利益沒有申報。

特首董建華親自「釘牌」

最終何添在1998年9月被裁定八項欺騙罪成，一度被教育署吊銷教師註冊，不過翌年5月何添上訴得直，獲恢復教員資格。當時上訴委員會認為，何添的行為與其職責未有直接關係，繼續教學並不會對學生造成不良影響。

但時任教育署署長羅范椒芬經研究後，決定上訴至行政會議，羅范當時指出，何氏的行為屬有意行騙，教育界人士並不接受其復牌，最終在2000年，前特首董建華親自褫奪何添教育牌照。只不過，何添被釘牌後仍然以「課程顧問」的名義受聘於現代，以錄影方式開課「走法律罅」，現代亦遭教署警告，直至2009年，何添才從現代辭職。

男女老幼多富窮

如果早知有偷試題 我一定報佢啦

報佢果班有冇得追溯返全部變U

hk01標題狗